習近平透露 可忍受中國GDP低於6.5%

2016年12月23日20:54

法新社

知悉內情的人士向財經媒體彭博披露，中國國家主席習近平本週與中央財經領導小組開會時，示意可接受經濟成長率低於官方目標底線6.5%，考量到中國負債規模持續擴大以及川普（Donald Trump）當選美國總統後不安定的全球情勢，擔心若決意死守6.5%，可能反而釀成太大風險。

中國官方去年年末發佈「十三五規劃」時，明訂到2020年為止經濟年均成長率底線是6.5%，習近平當時也表示，未來5年經濟成長率不應低於6.5%。隨後部分經濟學家對此提出批評，認為這可能促使決策官員為達目標而採取危及金融穩定性的行動，IMF（International Monetary Fund，國際貨幣基金）也建議中國應降低經濟成長目標。

不過，透露消息的知情人士表示，參與本週會議的領導層官員均同意，只要就業持穩，中國經濟可望保持穩定，只是成長步調將減緩。（劉利貞／綜合外電報導）

link:

嘩 雜種你講到可以控制到咁喎
早講啦 咁我唔洗返工就gdp go go go

反正跌嘅係嗰班不嬲底過6.5嘅地底泥 關官商大財團咩事

反正條數都係做,你做到8,9%都無人會再質疑你

開放返報銷制度，GDP升幾多都得啦，有日係深圳地鐵站，見到有人攞D唔要嘅冲值收據，有成幾十張，最少都有成千蚊，如果報銷到，GDP又GoGoGo